% @Difficulté 2
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
% SousTheme Ensembles de nombres - Intervalles
	\begin{exercice}[Trajet={2,3}]
	Pour chacune des affirmations suivantes, dire si elle est toujours vraie. Si elle est fausse, donner un contre exemple.
	\begin{enumerate}
		\item La différence de deux nombres entiers naturels est un entier naturel.
		\item Le quotient de deux nombres décimaux est un nombre décimal.
		\item Le quotient de deux nombres réels est un nombre rationnel.
		\item Le produit d'un nombre rationnel par un nombre entier relatif est un nombre rationnel.
	\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
		\item  Faux: 5 et 7 sont des nombres entiers naturels mais. $5-7=-2$ n'est pas un nombre entier naturel.
		\item Faux : $1=\dfrac{1}{10^0}$ et $3=\dfrac{3}{10^\mu}$ sont des nombres décimaux mais 3 n'est pas un nombre décimal.
		\item Faux $: \sqrt{2}$ et 1 sont des nombres réels mais $\dfrac{\sqrt{2}}{1}=\sqrt{2}$ n'est pas un nombre rationnel.
		\item Vrai : Soient \( q \in \mathbb{Q} \) un nombre rationnel et \( n \in \mathbb{Z} \) un nombre entier relatif.

Par définition, un nombre rationnel peut s'écrire sous la forme d'une fraction où le numérateur et le dénominateur sont des entiers, avec un dénominateur non nul :
$
q = \frac{a}{b} \quad \text{avec} \quad a \in \mathbb{Z} \quad \text{et} \quad b \in \mathbb{Z}^*.
$

Soit \( n \in \mathbb{Z} \). Le produit de \( q \) par \( n \) est alors :
$
q \times n = \left( \frac{a}{b} \right) \times n.
$.

En multipliant, on obtient :
$
q \times n = \frac{a \times n}{b}.
$

Le produit \( a \times n \) est un entier car le produit de deux entiers est toujours un entier. Le dénominateur \( b \) reste un entier non nul. Donc, \( \frac{a \times n}{b} \) est une fraction où le numérateur et le dénominateur sont des entiers, avec un dénominateur non nul. 

Par conséquent, \( \frac{a \times n}{b} \) est un nombre rationnel.

Ainsi, le produit d'un nombre rationnel par un nombre entier relatif est un nombre rationnel.

	\end{enumerate}

\end{Solution}



\begin{Indice}
Choisissez des nombres avec une racine carrée.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
		\item  Faux
		\item Faux
		\item Faux
		\item Vrai
	\end{enumerate}
\end{Reponse}